手機用28納米芯片就夠 華為根本不會斷芯

中美科技戰白熱化，美國針對華為的最新禁令本月15日生效，華為的最主要芯片（晶片）供應源台積電，同日中止向華為供貨。但中國工程院院士倪光南推斷華為不會「斷芯」，關鍵之一是中國已實現28納米芯片光刻機「國產化」，意味將能不靠美國設備生產出28納米芯片。

儘管中國短期內還做不到高端的7納米、5納米的先進製程芯片，但其實這也只能影響手機業務，因為目前大部分科技產品使用14納米、28納米芯片已經綽綽有餘。

此前報道指，已宣布能否用中國技術量產28納米芯片光刻機的，是上海微電子公司，這款設備最快2021年推出市場。但當然，華為手機產品會否「斷芯」，還要視乎28納米芯片光刻機能否如期推出、並快速投入生產芯片，以及華為的芯片庫存、能否支撐到更多國產28納米芯片下綫。

56K上網就夠了，不需要寛頻

忍受到部機熱到煎得蛋，日日帶3個尿袋出街咪得囉

28nm可以擺幾多粒晶體？一千萬？人地5nm係幾億喎

用56k上網已足夠

iphone 用 5nm 喎，仲28nm？

有勁野點解要用垃圾

我睇死遲早會唔俾apple samsung堆外國機賣
迫人用支為

係手機同5G通訊設備
製程唔夠精密，就代表體積大+食電+熱，就等於唔使做

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

用28mm會更強大

多數D院士都無尻用
之前研究中國芯片果個都係D濕尻院士

其實之前仲有28.8, 跟住再之前14.4, 跟住就之前就唔知了....

咁咪好囉 , dram 都一樣係 28nm , 應該唔難自己重新設計

我認為用飛鴒傳書已足夠 唔需要任何手提電話

美國只有5nm 我們祖國已經強大到28nm

中國話越大越好

又真係唔洗用噉好，反正留畀中國人用，啲外國apps又下架，用到youtube twitter畀佢地做五毛就夠啦

大陸唔淮三星蘋果裝wechat 支付寶 ，係咪迫到大陸人用國產貨????至少買多一部，係大陸無wechat，生活都成問題，啊大教授講的 係大陸，叫雞都用支付寶俾錢

台積公司於2011年領先專業積體電路製造服務領域推出28奈米泛用型（General Purpose）製程技術，並針對客戶需求提供業界最完備多樣的28奈米製程選項，為客戶生產更高效能、更節能及更環保的晶片產品。

28nm cpu 姐係apple A7技術
iphone 5S 產物

笑撚死 技術倒退10年

唔緊要啦，加到六鏡頭就有人buy㗎喇

iphone 5S 嘅Apple A7 都係28nm

中国人2020年要用番5S 速度效能

仲要未出到架大佬，估計下年有，但好多都係吹水呃錢

無事無高階機姐

仲要唔知良率點

大陸話要2至3年先造到28喎
呢2年點？

最好就爆炸

中芯比人制裁埋的話，就最多40nm

我三年前仲用緊5s

好簡單啫 首先我地祖國用其他國家名義買勁多IPHONE
之前再攞返張晶片出黎用 咁咪有新晶片囉
蛆國萬歲

回到2002年

支持

信鴿就夠啦

到時華為掃晒iPhone再換機殼咪得
反正唔買支国機就扣信用積分

內循環

用飛鴿傳書

風火臺，連隻鴿都慳返

飛機文

越大越好，個mon又可以大d

講緊下年新機出5s喎

當有更好嘅選擇嘅時候你重會唔會揀個劣d呀

雙迴圈內循環

28nm暖蛋

Ipad咁大既電話😂

舊機炒上天價

6,7年前既水平

先達有福了

2G 電話已夠 why 華為？

華為5G嘅概念 MIMO谷爆佢唔理粒電倒水咁

原來比我想像中樂觀咁多

幾年之後就變56k上網咁啦

5S真心唔差
仲用緊

iphone 5s 都ok呀, 最多一部電話放多兩粒芯片lor, 兩粒唔夠放夠四粒
但到時部電話可能好似部notebook 咁大部

洗撚食飯咩，食樹皮咪夠哂囉

講左咁耐，得未，想用全國產手機

以前呢
Qualcomm都用撚咗28nm整咗粒highend嘅春
就叫做Snapdragon 801
之後發生咗乜嘢事呢...

利申 G3燒過老母板

28nm即係中國有兩間intel嘅能力了

快啲匯報俾維尼聽，等佢以為自己好強大

808/810 先最經典

可以煎蛋

4 x 7nm ＝ 28nm
比英美最少強4倍
維尼一定好自豪

The Snapdragon 801 was announced on February 24, 2014
Fab 28nm

差成7-8年時間
笑撚死人咩

黎緊iphone12 5nm?

紅色經濟圈
希望華為唔會俾屌米食返個market

用翻結繩記事

數字愈大愈強

儘管中國短期內還做不到高端的7納米、5納米的先進製程芯片，但其實這也只能影響手機業務，因為目前大部分科技產品使用14納米、28納米芯片已經綽綽有餘。

14億同胞咁愛國
出土文物都照買

我部幾年notebook都唔用28nm啦

芯你老母大陸仔正垃圾唔夠下個標題名就出係咪想潛移默化我地班連登巴絲？
屌你

iphone a13係幾多nm
利申用緊xs 即係好似a12

國內大循環驚西咩
雜種都叫車廠回收舊零件生産啦
手機一樣得
下個月d韮菜岀完新iphone之後全部強制回收
到時大把a14用咩柒dram flashmemory都有支那蟈又贏
a14加homo炒埋一碟做瀨尿牛丸我睇唔到輸既可能性

芯你老母片

芯你老母

不濟日報

咁仲有堆小米vivo oppo要禁埋先得

芯撚完未啊 乜撚野芯片呀

2012年嘅Snapdragon S4系列2012年已經28nm

要用咩電先推得郁28mm晶片

食草前奏

算撚數喇都冇芯用
仲整d垃圾機黎做乜

圖呢

仲要佢28nm
畀唔到metal gate fin pitch 嗰啲spec
畀唔到良率 鳩吹都得
人地正常國家
CPU量產用 5nm
MB chipset NAND 1X nm
到地獄鬼國真係做到
分分鐘人地controller都用22nm樓下

退一萬步 比盡
整到二三線山寨自煮研發
IC仔 controller囉

就算做到
良率都好低
之後量產
到時台積電量產3nm

你老母又贏

笑死我
宜家美國要斷埋佢啲原材料同消耗品
我俾你有10萬M速同1nm chips 刻機都無用😂😂

中國班撚樣要偷技術有幾難
遲啲外國科技比佢哋攞晒啦

反正我就信了

足夠去製造一個飯煲，好好架！

華為plus
賣點32吋mon

5S粒chip 6吋mon 一大堆鏡頭 5G

支那野梗係愈大愈好啦
再大舊啲爆得勁啲

支那：28nm 大過5nm 又贏

佢話一後先整到28nm光刻機咋